Tänasel pääwal toodi ette Riiast Domainehofi kohta kiri 30mast Novembrist sell 1881 aastast sub No6788 kus üles on antud, et need Kütti No 59 talu peremehed Jüri Sooperid ära surnud on, et nüüd Walla kohus selle talu kohta nende ligemalt sugulastest üht peremeest mõistaks kellel kõige ligem õigus oleks, kas Andrus Soopergil ehk kellegi muu sugulaset ja seda walla kohtu mõistust neile ette kuulutaks.
Kutsuti ette nende Jüri Soopergi lesed wana Jüri Soopergi lesk Ann, ja selle wana Jüri Soopergi kõige wanem üksik poeg Andrus Sooperg kes ka selle noore Jüri Soopergi kõige wanem ja üksik wend on. - ja nõudwad kõik kolm seda Kütti talu No 59 talu oma kätte saada pärida ja kontrahe järgi peremeheks saada.
See Kütti wana Riino Sooper annab üles, et temal ühtigi teisa lapsi pole kui see nende wanem poeg Andrus Sooperg, ja et ka sellel juba 20ne aasta eest seal Kütti maade peal üks elumaja saun on, ja see seal samas oma naise Riino ja oma seitsme lapsega ennast üles peab.
See Kütti noore Jüri Soopergi lesk Ann Sooper annab üles et temal kolm last on 2 tüttart ja üks poeg ja neil käemehed on Tiido Jüri Kuusk ja Hans Kaer.
Selle lese Jüri Soopergi naise Ann Soopergi Wöörmünder Jüri Kuusk annab üles et selle Kütti No 59 talul praegu kontrakti ei ole arwab see surnud noor Jüri Sooperg seda ära kautunud on.
Ka annab selle ära surnud Jüri Soopergi üksik poeg ja wanem wend Andrus Sooper üles, et see noore Juri Soopergi lesk Ann Sooper on nüüd jälle mehele läinud ja nüüd selle lese mees Jaan Sepp neid Kütti talu maid üsna halwaste harib, ja kõik selle Kütti talu metsa maha raiuda, nenda et kümne süldade kaupa puid linna ära müüb ja mitmed põllud üsna harimata maha jäetud seiswad ja seda nende wana leske ema seal toita ei taha, teda peksawad, ja sealt omast elumaja kohast ära ajawad, nõuab sellepärast oma wanema ja üksiku poja eest õiguse järgi seda Kütti talu kohta omale pärida, ehk olgu siis, kui selle noorema Jüri Soopergi lesega kokku leppiwad ja seda talu kohta pooleks jagawad ja ka renti maksawad.
Mis peale Walla kohus tunnistust ette nõudis, kas see Kütti talu koht nüüd sest Jüri Soopergi lese Annest tõeste halwaste saab peetud ja need maad haritud, et mitmed põllud maha jäetud seiswad ja ka metsa maha raiutud saab, ja selle peale kohtumees Mart Kodasma ja Hans Pirson seda selgeste tõeks tunnistawad, et see Kütti talu nüüdne maa harimaine üsna halwal ja hooletumal wiisil haritud saab, nenda et seal kellegi aru ei ole.
Sai mõistetud: et selle Kütti No 59 talul praegu ühtigi kontrakti ei ole, jaa need suured Kütti talu koha maad nüüd nenda halwaste ja hooletumalt peetud saawad, nenda et see talu koht kehwuse sisse jääb, siis on arwata et see Kütti talu koht selle korra selle lese Ann Soopergil küll raske pidada on, siis arwab siit kohus et see Wana Jüri Soopergi lesk Riino Sooper wanaduse pärast, seda kohta pärida ei wõi, muud kui ikka sealt omast wanast elukohast toitu ja üles pidamist peab saama, see noore Jüri Soopegi lesk Ann Sooper ja selle Wana Jüri Soopergi üksik ja wanem poeg Andrus Sooper, selle Kütti No 59 talu peremeheks kinnitud saaksid, et need maad pooleks antud saaks, sest et selle Andrus Soopergil ka juba ammust ajast üks iseäralik elu hoone selle Kütti talu maade peal on, ja kui mitte seda ei saa kõrgemalt Domaini Kohtust, järgi antud, siis ometi selle wiimasele Andrus Soopergile oma eest õiguse järgi ühed neljandikkud maad sest Kütti talust anda, et selle Kütti talu põllud jälle heas korras haritud saaks, ja see talu mitte kehwuse sisse ei saaks minna lastud.-
Andrus Sooperi ei ole sellega rahul waid nõuab oma isa kohta Kütti talu maad ja majad kätte saada.-
